成千億嘅人工島

【獨家】《蘋果》航拍港珠澳人工島 直擊近千石屎躉已被沖落海
在香港水域以外的港珠澳大橋「海底隧道東出入口人工島」，有大量保護人工島的防波堤石屎躉疑被大浪沖下海，專家擔心人工島出現不正常沉降，憂慮會影響海底隧道的結構安全，特區政府至今午仍未有回應事件。《蘋果》記者為了解真相，今午以航拍機直擊該人工島現場，發現人工島西邊防波提確有大量石屎躉(即Tetrapods消波塊)已被沖落海中，在距離岸邊約50米的海面範圍，估計有近千石屎躉沉在水中或半露出水面。

由於大量防波提石躉已被沖下海中，人工島向西的一邊，露出了約5米高的人工島邊沿石屎壁結構，並完全「曝露」於空氣中，若大浪湧來，大量海水恐直接滲入人工島邊沿的縫隙，恐加劇其耗損。

你敢爆，我敢獎！ 即Call《蘋果》24小時爆相爆片熱線 ：63836568